<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0"><channel><title>The Ex0dus</title><description>天地之大，赫瑞修，比你能想到的多更多</description><link>http://localhost:2368/</link><image><url>http://localhost:2368/favicon.png</url><title>The Ex0dus</title><link>http://localhost:2368/</link></image><generator>Ghost 2.25</generator><lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2019 13:54:33 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:2368/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title>自私的基因</title><description>那些触及心灵的美好或是震撼灵魂的壮举，似乎与自私的基因无关，甚至是反其道而行的。比如，文人的骨气</description><link>http://localhost:2368/the-selfish-gene/</link><guid isPermaLink="false">5d34644c6f176d4d995c92d6</guid><category>me.life()</category><dc:creator>m0dulo</dc:creator><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 13:14:25 GMT</pubDate><media:content url="http://localhost:2368/content/images/2019/07/13199771733-lonely.jpg" medium="image"/><content:encoded>&lt;!--kg-card-begin: markdown--&gt;&lt;img src="http://localhost:2368/content/images/2019/07/13199771733-lonely.jpg" alt="自私的基因"&gt;&lt;p&gt;自私的基因也是很有趣的书了。然而这本书也清晰地告诉了你，即使基因是自私的，也完全不妨碍个体做出高尚的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果我真正的关注点落在了延伸的表现型和作者提出的基因寄生的猜想上，感觉有点跑偏了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;一点额外的感想：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类文明形成以后，人类面对的基因层面的选择是越来越弱，甚至可以说现代社会达成主要成就几乎不是依赖自然选择而进步的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少按照《自私的基因》中的方法论，我并不能看到概率上的增加或减少。尤其是在文艺创作上，在历史上，那些触及心灵的美好或是震撼灵魂的壮举，似乎与自私的基因无关，甚至是反其道而行的。比如，文人的骨气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许这就是作者所说的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我们是作为基因机器而被建造的，是作为觅母机器而被培养的，但我们具备足够的力量去反对我们的缔造者。在这个世界上，只有我们，我们人类，能够反抗自私的复制基因的暴政。」&lt;/p&gt;
&lt;!--kg-card-end: markdown--&gt;</content:encoded></item><item><title>家里的夜景</title><description>人其实很容易发现自己和世界不兼容：当白领们辛苦工作只想在周末过和你躺着一样的生活、综艺频道是收视率最高的但你却一集都没看过——大众的平均值是一种很微妙的东西，确实有很多人方方面面都被平均值代表，但不少人又发现自己在边边角角上总有异类之处。</description><link>http://localhost:2368/night-when-i-was-a-kid/</link><guid isPermaLink="false">5d34452f6f176d4d995c91a9</guid><category>me.life()</category><dc:creator>m0dulo</dc:creator><pubDate>Wed, 15 May 2019 11:01:00 GMT</pubDate><media:content url="http://localhost:2368/content/images/2019/07/11.jpg" medium="image"/><content:encoded>&lt;img src="http://localhost:2368/content/images/2019/07/11.jpg" alt="家里的夜景"&gt;&lt;p&gt;人其实很容易发现自己和世界不兼容：当白领们辛苦工作只想在周末过和你躺着一样的生活、综艺频道是收视率最高的但你却一集都没看过——大众的平均值是一种很微妙的东西，确实有很多人方方面面都被平均值代表，但不少人又发现自己在边边角角上总有异类之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始用数据和平均值去看待和解构世界是长大和变得不浪漫的一个标志。我小时候住的地方是栋老楼，客厅的窗户隔着父亲单位的后院对着对面的人家。那是个没有智能手机，家长也不允许我晚睡的时间，母亲有时候会带我去附近散步，回到家里总是漆黑的，只有进门处的灯和窗户附近墙面上的电子时钟会幽幽闪烁。这个时候从家中任何一处窗子往外望去，都能看到别家的光景：厨房的烟，电视的荧光，抑或餐桌旁起伏的人影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我经常看得入神，甚至有时候故意关掉灯，只为了消除玻璃上的反光。我想那儿时的心情可以用浪漫形容，那是把自己带入别人生活的一种浪漫，是相信每个人都过着值得被关注的生活的人本主义浪漫。现在回过头总结，我会把那时候的心情归因于好奇：因为儿时的我们不知道生活的重复和千篇一律，才一厢情愿地认为他人，或者任何人，的生活有其特殊性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在——不同的家，我还是能看到对家的电视在播放着些什么，但是人再也不会关心别人家电视在什么，他们家的孩子看得开心吗？人更多地是被唤起孤独与平庸感，发现自己只能平行地去比较自己和他人，而无法再真诚地把自己想象进入别人的日常生活——因为终于我们发现大多数人只是活着，而别人的生活也没有目的性可言。更重要的是，生活中信息量的急剧增加，让我们不得不把别人的生活平均抽象成无聊的背景音。&lt;/p&gt;&lt;!--kg-card-begin: hr--&gt;&lt;hr&gt;&lt;!--kg-card-end: hr--&gt;&lt;p&gt;我很想念缩在客厅窗台上，把头搁在窗沿，黑着灯看着外面几十扇窗里几十家人不同的生活，然后想：明天所有人一定都会精神满满地开始新的一天吧。想再在这种幻觉中安心睡觉，可能是我对童年怀念的本质了。&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>未化的雪</title><description>山的南面，阳光晒着，而山的北面，你想象不到的还有未化的积雪</description><link>http://localhost:2368/snow/</link><guid isPermaLink="false">5d34682a6f176d4d995c931f</guid><category>me.life()</category><dc:creator>m0dulo</dc:creator><pubDate>Thu, 22 Feb 2018 13:28:00 GMT</pubDate><media:content url="http://localhost:2368/content/images/2019/07/8455957745-snow.jpg" medium="image"/><content:encoded>&lt;!--kg-card-begin: markdown--&gt;&lt;img src="http://localhost:2368/content/images/2019/07/8455957745-snow.jpg" alt="未化的雪"&gt;&lt;p&gt;他们三个走在前面，我在后面一边走一边拍照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是想起昨天看的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川端康成的细腻的忧郁，书中的寂寞、恐惧，故事情节极其简单无趣琐碎，而看完却觉得，很有味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表面上看的琐碎，内在的，日本战后的情形、边缘的艺妓、孩子的婚姻和爱情，仔细看看似乎看懂了又好像没看懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山的南面，阳光晒着，而山的北面，你想象不到的还有未化的积雪。&lt;/p&gt;
&lt;!--kg-card-end: markdown--&gt;</content:encoded></item><item><title>(Untitled)</title><description>untitled</description><link>http://localhost:2368/untitled/</link><guid isPermaLink="false">5d3467956f176d4d995c9311</guid><category>me.life()</category><dc:creator>m0dulo</dc:creator><pubDate>Sat, 20 Jan 2018 13:28:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;!--kg-card-begin: markdown--&gt;&lt;p&gt;2192年，随着科技的发展，利用量子涨落能量的零点真空发电机终于成功被研发出来——这种能源不但不污染环境，而且取之不尽用之不竭，堪称完美的解决了这渺小行星上种族的资源问题。战争停止了，人类开始真正齐心协力地向神秘的宇宙发展，飞船以光速飞向世界的每一个角落。六百年后，人类已经在太阳系的八大行星上都创建了殖民地。两亿年后，整个银河系都已遍布人类的足迹。七乘十的十三次方年后，半径410亿光年的可观测宇宙已经完全被人类占据。然而，即使是在这种天堂般的时代，永动机仍然没有被发明出来——或者说，它根本就不可能被发明。这种无止境压榨宇宙能量的行为，也并不是没有代价的。仅仅十的三十二次方年后，宇宙就开始向死亡进发。熵值的增高导致宇宙开始热寂，恒星开始熄灭，黑洞开始蒸发，行星因引力的作用太小而崩解。量子开始衰变，最后的审判已经开始。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;热寂纪元196年，人类最后的希望，“潘多拉”号上。“时间的跳跃装置已经准备完毕了，”仅剩的人类望着四周，尽管他已经没有下属，“无限能源寻找计划……”他没有名字，或者说，他的名字就是人类。“可是，你是怎么确定过去的时间线上有无限能源的存在？”强人工智能问道，“那几乎只是一个梦想。”“一定有的……”人类闭紧了眼，“在古代的资料中，我看到过那个记载。”他点开一个资料，阅读起来。“三木爆炸定律，是由著名物理学家镰池和马研究出的定律。三木爆炸第一定律，不管时间与空间如何变化，三木必然会爆炸。三木爆炸第二定律，三木爆炸可以自发产生能量，且不遵守热力学第一定律……”“也就是说，那就是变相的无限能源！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;三木勉强睁开双眼，面前的是一台看起来就很高科技的仪器。他已经失去了一切。不知道为什么被电击文库解雇。不知道为什么家里失火。不知道为什么丢失了银行卡。不知道为什么又被带到这里。“全都是我做的啊，”人类狂热地看着他，“只要能让世界得到拯救……一个人的身家性命，也算不上什么了吧？”思维操控装置开始运行。“没有魔禁三！”被操纵着的男人喊道。随着轰然的炸响，这艘飞船开始接收到上亿年来的第一次能量补给。人类，又一次获得了新生。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;热寂纪元9451年，三木第三万六千零五十一次爆炸。三木爆裂开来，又在营养液的作用下缓缓恢复过来。一滴眼泪，从他的脸颊滑落————如果当时，我制作了魔禁三，那该有多好……“三木第三万六千零五十二次爆炸准备！”研究人员的声音传来，彻底打破了他的幻想。他，注定只能在爆炸与恢复间，渡过无穷无尽的余生。&lt;/p&gt;
&lt;!--kg-card-end: markdown--&gt;</content:encoded></item><item><title>社会、科学研究与经费</title><description>我猜曾经有伟大的X学家也这么概括过只是我不知道罢了——人类社会的本质是在做恒星（可能不是我们的太阳）射出来的东西的搬运工作。</description><link>http://localhost:2368/she-hui-ke-xue-yan-jiu-yu-jing-fei/</link><guid isPermaLink="false">5d3447246f176d4d995c91ca</guid><category>Academic notes</category><dc:creator>m0dulo</dc:creator><pubDate>Fri, 20 Oct 2017 11:09:00 GMT</pubDate><media:content url="http://localhost:2368/content/images/2019/07/wallhaven-111.jpg" medium="image"/><content:encoded>&lt;img src="http://localhost:2368/content/images/2019/07/wallhaven-111.jpg" alt="社会、科学研究与经费"&gt;&lt;p&gt;我猜曾经有伟大的X学家也这么概括过只是我不知道罢了——人类社会的本质是在做恒星（可能不是我们的太阳）射出来的东西的搬运工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Which，其实从结果上来看一点都没错：我们的能源（除了核能）都是我们现在的太阳射出来的，我们每天用的东西是靠别的恒星射出来的（比氦重的几乎所有元素）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以及，如果去掉中间极为复杂的“分配”过程，我们的社会的两段分别是：从地里/山里/海里挖出来 到 吃掉/用掉/丢掉。尽管听上去很智障，但只从实体资源考虑，我们的社会差不多这样几句话就概括完了。&lt;/p&gt;&lt;!--kg-card-begin: hr--&gt;&lt;hr&gt;&lt;!--kg-card-end: hr--&gt;&lt;p&gt;这个事实不禁让我经常在做白日梦的时候思考我该怎么说服自己活着是有意义的——毕竟我们现在回头看1000年前的人（他们当时也不会觉得自己的生活没有意义）的生活，会觉得他们的科技文化水平低下，社会结构效率差，人的世界观和价值观十分扭曲 等等。我猜23世纪的人（假如有）回过头来看我们也几乎是个差不多的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以问题来了，我们社会中的什么部分，为了什么，改变了？以至于仅仅百年后人对生活的理解完全不同了。在我看来答案无非是：科技发展了——好吧我知道这听上去很错误，毕竟我们每天又不是流水线上的机器人除了科技水平以外不需要任何东西。但我的意思是，改变最大的（也是影响了社会最多的），归根结底是科技问题——不然我们也不会浪费之前的3000年解决粮食问题了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;em&gt;澄清：我绝对没有反过来说科技进步可以解决所有问题的意思。毕竟你要知道就算是2016年，地球上还有两个国家不能用Google搜索文献——这tm跟科技一点关系都没有。&lt;/em&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--kg-card-begin: hr--&gt;&lt;hr&gt;&lt;!--kg-card-end: hr--&gt;&lt;p&gt;为了更进一步阐述“科技推动社会改变”是什么意思，让我们回到自然哲学的起点附近，当一坨人还在做有关日心说/地心说辩论的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在要我们想象没有科学研究方法的社会是不可思议的，但事实上在伽利略（这人16世纪才来）时代附近之前，所谓搞“自然哲学”的人，大多有“数学幻想综合征”（抄送柏拉图，亚里士多德（他们是我十分尊敬的自然哲学先锋））。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个综合征是指：先固定自己想象的数学模型，再反过来解释观察结果（地心说里的本轮模型就是这么一坨东西：先假定地球是中心，并且所有天体运动都是某些完美的圆形轨迹的组合）。说到这种“研究”方法，我的内心毫无波动甚至还想抄送各大宗教，但那个下次再说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而当科学方法被逐渐引入了之后（说实话我甚至很难找到可以用来和“科学方法”做比较的其他【有效研究方法】，is there any??? 为什么我们这么晚才开始运用它)，关键的生产问题几乎都解决了，我们甚至捣鼓出了电脑，火箭，引力波探测器，对撞机和人工智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真刺激&lt;/p&gt;&lt;!--kg-card-begin: hr--&gt;&lt;hr&gt;&lt;!--kg-card-end: hr--&gt;&lt;p&gt;所以这一切和，经费，有什么关系？好吧，事情是这样的，科研之所以是研究而不是生产，一方面是因为你不能确保研究结果能成功转化成产品。另一方面，有时候研究者根本不觉得一个项目能转化成商业产出。举个例子，虽然搞理论物理的人经常举相对论——GPS的例子，但其实这个对撞机里搞出来的物理定律不尽然相同。广义相对论的适用能标很广，完全覆盖了我们日常生活，所以他很重要，而且相对论所描述的现象很宏观可见，甚至只需要一架民航客机起飞再降落。但对对撞机里的那些东西，hoho，除非哪天我们真的要搞量子传送活人或者光速旅行或者人造黑洞的时候，大概才用得上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，退一步说任何新的科研领域都会催生很多辅助领域的繁荣，比如互联网就诞生于高能物理实验。所以也许我们还有一些，比较实际的理由，继续搞科研，从钱的角度上讲。&lt;/p&gt;&lt;!--kg-card-begin: hr--&gt;&lt;hr&gt;&lt;!--kg-card-end: hr--&gt;&lt;p&gt;回到一开始说的社会，其实本篇作成的最大动力，是我希望能尽快想清楚，为什么我会有一种【人类的大多数活动在几个世纪之后都会消失在社会的记忆力，而唯有科学和技术的一次次革新会永远留在人类文明的知识树殿堂里】。固然，十字军东征，二战，大萧条，次贷危机等等，也会留在人类的历史里，但你我都知道，这不是一回事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我觉得有些难过的地方是，人类社会还有这么多欺瞒和发展不均衡，以至于大多数人一辈子考虑的都是温饱而不是其他——正如百年前的科学家描述的，科研是富人的活动。而更神奇的是，百年前爱因斯坦在专利局里写论文的时候，有人在吸大麻，有人在酗酒——一百年后上千科学家同处一地在合作科研的时候，依然有人在吸毒酗酒。人类的社会是如此有意义，以至于绝大多数人所做的事情都是在取悦这几秒里的自己，而方式是那么的原始以至于几个世纪以前已经被人忘记了的社会里人们就已经在这么做了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么说多少有点装清高，看不起世俗生活的感觉。我不知道【大家】是怎么看待人生和人类全体的，比如，你会不会希望自己从事的行业对人类产生长远的意义——which 很显然 扫马路和种田一般都不算——即便我们都知道这两者现在都很重要也必不可少。但如果有选择权的话，我觉得没人会希望在自己暮年之时回顾自己从事的行业，发现自己的行业已经消亡，而没有在社会发展里留下足迹。&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>Product Manual | Cognitive Decline</title><description>说明书之所以会让人觉得废话多，多半是我们已经在它试图说明的领域里积累了生活经验。但时不时，特别是我们接触到新的东西的时候，我们甚至会想要一本废话连篇的说明书，以免我们甚至看不懂其中最基本的操作 - 我在看编程方面的手册的时候经常有这种想法，希望作者多写点废话告诉我他每一步在做什么。</description><link>http://localhost:2368/manual-and-cognitive/</link><guid isPermaLink="false">5d34605e6f176d4d995c92a0</guid><category>me.life()</category><dc:creator>m0dulo</dc:creator><pubDate>Mon, 16 Oct 2017 12:58:00 GMT</pubDate><media:content url="http://localhost:2368/content/images/2019/07/K5O-6-_-_X4V--4FC-NOR_H.png" medium="image"/><content:encoded>&lt;!--kg-card-begin: markdown--&gt;&lt;img src="http://localhost:2368/content/images/2019/07/K5O-6-_-_X4V--4FC-NOR_H.png" alt="Product Manual | Cognitive Decline"&gt;&lt;p&gt;我其实可以算是个“喜欢读说明书”的人。打开包装看到完好的说明书一方面给当时的我带来了剁手的快感（用家长的钱剁手其实更开心），另一方面电子产品的操作指南和指示说明什么的也极大地满足了年幼的我的好奇心。从四驱车到MP3，电子产品因为有零件和包装，总免不了在说明书第一页写一堆警告，更不提经常以单独的一册出现的有毒害物质检测了。我一开始超喜欢读这些说明书的，比如我记得很清楚有一款充电电池有提到电池含有有毒重金属，但是仅在内部，所以不泄露的情况下是安全的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读久了肯定会厌的，主要是当年电子产品还没有爆炸发展，所有操作界面翻来覆去也就几种交互模式，很容易给人摸清套路，特别是幼年时期记忆力还没有衰退的我。总之后来我又觉得药物的说明书很有趣，画分子式的西药说明书很帅不说，那些讲副作用和摄入方式的部分也让人可以脑补出很多背后的原理什么的，总之也是很好的消遣。再之后我就不怎么好好读说明书了，基本上看一眼怎么开机或者什么时间吃药就差不多了，除非是第一次用的东西（比如第一次买相机），但大体上心态是比较功利而不是寻乐地去找对自己有用的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知为何我对这件事情有些感触，一方面觉得自己可能确实是智障，但同时也觉得可能以前把说明书主要当做废话的看法确实不太对。当代的说明书、手册一类的东西明面上主要有两个作用，一为实用角度、另一为法律角度。实用角度很好理解，食品在微波炉里什么功率加热几秒就属于这一类；法律角度也比较容易联想，老奶奶被麦当劳热咖啡烫伤后打天价官司的故事大家都听说过，简而言之就是为了确保不要有意外的用户以意外的方式使用了自己的产品结果导致公司自己意外地需要赔钱。但除此二者之外，说明手册最不易被察觉的效果可能是向阅读者介绍这个世界的 norm。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们生活在当代的人用当代的产品，自然不会读个说明书读出世界观被刷新的感觉，最多只会觉得自己真的要自己的父辈一样用个手机都要研究说明书了。但仔细想想，难道50年前没有说明书么？说明书从来没有很简单读，因为一本说明书不仅代表了一个特定的产品型号如何使用，更代表了地球上这类产品都能以什么样的性能达到什么效果，这是很薄但内容也很丰富的某个时代的切片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想象一下某位80年代的熟练会计，上班某二天，有人穿越时空给ta带来了 Windows 10 电脑，打印机，Word 和 Excel，让出一份财务报表，就算 F1 的帮助菜单多么屌，这种工作范式上的大变化也是难以克服的。不那么极端的例子而言，在 iPhone 之前，双指缩放这种操作是不存在的。如果我们说从一指到多指还是可以想象的，但如果我们把搭载 iOS 11 的手机给一个只用过寻呼机的30岁上班族呢？这时候 iOS 所谓的直观和用户友好在时代跨度前荡然无存。但这之间也就隔了15年多而已（对中国人而言）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说明书之所以会让人觉得废话多，多半是我们已经在它试图说明的领域里积累了生活经验。但时不时，特别是我们接触到新的东西的时候，我们甚至会想要一本废话连篇的说明书，以免我们甚至看不懂其中最基本的操作 - 我在看编程方面的手册的时候经常有这种想法，希望作者多写点废话告诉我他每一步在做什么。&lt;/p&gt;
&lt;!--kg-card-end: markdown--&gt;</content:encoded></item><item><title>大众教育(n.)和教育大众(v.)</title><description>Trump就职之后半年过去了，推进很多政策困难重重，最近总算在DACA/DAPA事情上有了些进展，墨西哥边境造墙的工程也进入了早期的小型模拟建设来验证招标的阶段；不过唐总一百多天里光高尔夫就打了40多天难免被媒体批判一通。</description><link>http://localhost:2368/da-zhong-jiao-yu-n-he-jiao-yu-da-zhong-v/</link><guid isPermaLink="false">5d34628d6f176d4d995c92b9</guid><category>me.life()</category><dc:creator>m0dulo</dc:creator><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 13:06:00 GMT</pubDate><media:content url="http://localhost:2368/content/images/2019/07/4984567320-education.jpg" medium="image"/><content:encoded>&lt;!--kg-card-begin: markdown--&gt;&lt;img src="http://localhost:2368/content/images/2019/07/4984567320-education.jpg" alt="大众教育(n.)和教育大众(v.)"&gt;&lt;p&gt;Trump就职之后半年过去了，推进很多政策困难重重，最近总算在DACA/DAPA事情上有了些进展，墨西哥边境造墙的工程也进入了早期的小型模拟建设来验证招标的阶段；不过唐总一百多天里光高尔夫就打了40多天难免被媒体批判一通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到媒体，2016选举年暴露出了媒体很多问题----有他们自己技术方面的问题，比如报导的bias，比如调研的时候忽略了一些群体；但还有一方面是媒体主观上的变质：新时代的媒体在资本和成本/收入的逼迫下不断把报道标签化，肤浅化，很多有深度或者前因后果复杂的问题，被媒体带上个标签（最常见的是各种PC问题）然后几句话就激起民愤，而且在游行等事件上也缺乏报道实际情况的资料，经常是主持人嘉宾坐在演播室里大谈政治理念等等，可以说是目前灯塔国空前舆论矛盾的一大助因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近灯塔国公众舆论风起云涌，antifa带上之前一波BLM的群众基础继续搞事，其中Boston的反游行可以说是最能体现此群体思想倾向和行动原则的事件。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;发达国家常被人吹捧的其中一个方面就是所谓的【普及高等教育】：无论是灯塔国这样的教育补贴(Student Aid)大国，还是北欧诸国这样高福利高普及高等教育和成人大学的国家，似乎发达国家的教育率必然就高出很多，以至于有时候我们会误以为是高教育水平造就了国家的发达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而相关性不代表因果性。虽然不可否认，大多数人心目中的理想社会，必然是有教育普及这一因素的，但这不代表没有普遍高等教育就不能成就发达国家（比如我们可以设想一个没那么腐败的沙特）；同时也更不意味着，只要有相对高的教育，就能维持一个国家的相对发达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就算抛开以上的潜在问题，目前普遍存在的教育模式却有着更本质的问题，那就是普及了教育（作为一种训练)，却并没有达到普及思维水平的效果。这一现象其实是人类群里活动的本质造成的 —— 冷静而反主流的领导者永远是少数，而固化激情盲从的永远是多数 —— 两百年前种族/性别歧视横行，去歧视，找政治正确是一种少数人的先锋运动。然而当代西方的教育界，却把结果作为过程去教授给学生，就是一种本末倒置 —— 学生知道要有批判思维，却为了批判而去批判，为了政治正确而批斗一切，为了体现自己有判断力而去矫枉过正抹黑自己种族 —— 200 年前的先锋很容易沦落为 200 年后依样画瓢般愚蠢的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这有点像科学教育，科学的目标永远是关于拓展人类对于自然认识的最前沿 —— 正因为是拓展，所以没人知道结果是什么，所以也没法用结果去教育学生 —— 把十几年前的 “最新&amp;quot; 方法拿出来生搬硬套，显然是愚蠢的，而且在结果为王的实验科学界是行不通的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这套方法却在公众舆论和政治场里行得通，因为大众所花费的精力，远远不足以真的在现代社会的背景下想清楚这么多问题，但人群又是容易被操纵和煽动的 —— 被政治家，被媒体，甚至被网络谣言。因为社会问题没有 “实验结果”，嗓门和拳头就能决定利益分配，所以精英甚至乐于刻意让大众对一些社会问题陷入逻辑错误甚至激烈冲突的状况之中。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;应试教育也加剧了这种教育 ≠ 教育的困境之中，原本考试的意思是让学生在练习中加强水平，但为了提高考试的结果，以“过拟合”的方式和态度去对待一门学科反而是对考试结果的最优解，这与懒得思考而只追求简单口号的很多游行抗议，很多可笑的追求政治正确，本质上是一回事 —— 只有口号够简单无脑，而不要细节才能引起群众的注意，因为群众没那么多精力仔细思考某一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也许是人类社会性本能自发产生的困境，教育和经济水平高了自然会想在社会问题中有一席之地，但无奈精英永远是少数人，而多数人并没有足够好的思维能力去多面地考虑一个问题，劣币驱逐良币的结果是既然无脑更吃香，为什么还要去真的以理服人呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始我们为什么觉得花纳税人的钱去提高教育水平是好事来着？&lt;/p&gt;
&lt;!--kg-card-end: markdown--&gt;</content:encoded></item><item><title>猎户座与人性追求</title><description>我一向闲下来会去思考瞎想人生轨迹的问题。不过今天想写的却是更广义一点的轨迹——作为人生经历者的轨迹。</description><link>http://localhost:2368/xi-hu-zuo-yu-ren-xing-zhui-qiu/</link><guid isPermaLink="false">5d34468e6f176d4d995c91be</guid><category>me.life()</category><dc:creator>m0dulo</dc:creator><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 11:07:00 GMT</pubDate><media:content url="http://localhost:2368/content/images/2019/07/3248592641-ll.jpg" medium="image"/><content:encoded>&lt;img src="http://localhost:2368/content/images/2019/07/3248592641-ll.jpg" alt="猎户座与人性追求"&gt;&lt;p&gt;这是高考后的第一次post，一方面在忙着玩，一方面在慢吞吞处理高考录取前后的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MD又起这种装逼的标题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一向闲下来会去思考瞎想人生轨迹的问题。不过今天想写的却是更广义一点的轨迹——作为人生经历者的轨迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标题里之所以会有猎户座，是因为今天重新温补了《银翼杀手》（Blade Runner）；如果有读者不熟悉这部电影，概括来说这是一部启发了黑客帝国 攻壳机动队 源代码等一系列对（西方传统的）人性终极问题进行拷问的科幻电影。在银翼杀手里，身为Blade Runner的主角奉命追捕Nexus 6型号的5台人造人，并以跨时代的阴冷蒸汽朋克风格描绘了2019年的洛杉矶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缓慢的叙事让这部电影在上映时并不卖座，但多年沉淀最终证明了这部电影跨时代的意义，以及其隐藏在动作/剧情主题下实为对“人性本源”追问的主题的开创性。&lt;/p&gt;&lt;!--kg-card-begin: hr--&gt;&lt;hr&gt;&lt;!--kg-card-end: hr--&gt;&lt;p&gt;今天还有另一件触动我的事情:&lt;a href="https://www.zhihu.com/question/33397548/answer/56479149"&gt;如何看待 19 岁少年想做出在目前 Intel 同等计算性能下降低 80% 功耗的全新电路系统芯片？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实我不是第一次读到此新闻的评论了，但在这个自己即将平庸地去读大学的时间点上，这个评论再次让我很羡慕，甚至有点绝望——有这么机智的人世界为何还需要我们这种弱智活着？种地吗？&lt;/p&gt;&lt;!--kg-card-begin: hr--&gt;&lt;hr&gt;&lt;!--kg-card-end: hr--&gt;&lt;p&gt;人的绝望通常产生于那个能够理解差距和绝境的瞬间：好比北极熊不会因为年平均冰川融化而绝望一样——而我们却被赋予了理解这种差距的必要知识，这是另一种级别的绝望了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实用【绝望】是过分了的，我还不至于这么嫉妒：天才这么多，大家还照样活下去；但正因为同时看了Blade Runner——纵使像人造人Roy一般天资，凌驾于星球的智力与肉体的顶点，依然要被历史洪流洗刷到不可分辨。在虚构的2019时代里，Nexus人造人去追寻自己生命答案的行为，其实与我们像自然追寻答案无异——只不过他们知道他们的直接来源是有人性的而我们不知道罢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这样的生命最终都会像眼泪一样在雨中消逝，那平庸的个人除了在百无聊赖的日常里消磨生命与自己制造乐趣以外究竟有何出路？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果有一日我想清楚了，要么是由于我先接受了自己平庸的事实，要么是我想好怎么死了。&lt;/p&gt;&lt;!--kg-card-begin: hr--&gt;&lt;hr&gt;&lt;!--kg-card-end: hr--&gt;&lt;p&gt;最后上一段优秀的演员开拍前半即兴的最终台词，这段台词让我理清了脑海中一直有的一个想法：在客观事实的碾压下，一切试图细腻地通过人文推敲得出自然奥秘的想法都显得那么孱弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Roy Batty:&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;I've seen things you people wouldn't believe.&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;我所见过的事物，你们人类绝对无法置信。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;Attack ships on fire off the shoulder of Orion.&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;我目睹了战船在猎户星座的端沿起火燃烧&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;I've watched c-beams glitter in the dark near the Tannhauser Gate.&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;我看着C射线 在唐怀瑟之门附近的黑暗中闪烁&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;All those ... moments will be lost in time, like tears...in rain.&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;所有这些时刻 终将流逝在时光中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一如眼泪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消失在雨中&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;Time to die.........&lt;/blockquote&gt;</content:encoded></item><item><title>自卑与自负</title><description>&lt;!--kg-card-begin: markdown--&gt;&lt;p&gt;正常的时候写不出好文章。&lt;br&gt;
自卑和自负的时候常常出产大量文采略高于正常时刻的文章。&lt;br&gt;
自我怀疑的时候像个智障。&lt;br&gt;
担心这，担心那，担心自己考试考到不该考的分数，担心自己的未来...&lt;br&gt;
还写不出好文章（摊手）&lt;/p&gt;
&lt;!--kg-card-end: markdown--&gt;</description><link>http://localhost:2368/zi-bei-yu-zi-fu/</link><guid isPermaLink="false">5d344cfe6f176d4d995c91f4</guid><category>me.life()</category><dc:creator>m0dulo</dc:creator><pubDate>Wed, 03 May 2017 11:34:00 GMT</pubDate><media:content url="http://localhost:2368/content/images/2019/07/3381268985-oasisband1.jpg" medium="image"/><content:encoded>&lt;!--kg-card-begin: markdown--&gt;&lt;img src="http://localhost:2368/content/images/2019/07/3381268985-oasisband1.jpg" alt="自卑与自负"&gt;&lt;p&gt;正常的时候写不出好文章。&lt;br&gt;
自卑和自负的时候常常出产大量文采略高于正常时刻的文章。&lt;br&gt;
自我怀疑的时候像个智障。&lt;br&gt;
担心这，担心那，担心自己考试考到不该考的分数，担心自己的未来...&lt;br&gt;
还写不出好文章（摊手）&lt;/p&gt;
&lt;!--kg-card-end: markdown--&gt;</content:encoded></item><item><title>银河系漫游指南</title><description>你们无疑已经知道，开发银河系偏远地区的计划需要修建一条超空间快速通道穿越你们这个星系。令人遗憾的是，你们居住的这颗行星属于被清除的范围。清除行动将在你们地球时间两分钟之内展开。谢谢</description><link>http://localhost:2368/yin-he-xi-man-you-zhi-nan/</link><guid isPermaLink="false">5d3468d86f176d4d995c932c</guid><category>me.life()</category><dc:creator>m0dulo</dc:creator><pubDate>Wed, 16 Nov 2016 13:33:00 GMT</pubDate><media:content url="http://localhost:2368/content/images/2019/07/hitchhiker-main.jpg" medium="image"/><content:encoded>&lt;!--kg-card-begin: markdown--&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;img src="http://localhost:2368/content/images/2019/07/hitchhiker-main.jpg" alt="银河系漫游指南"&gt;&lt;p&gt;你们无疑已经知道，开发银河系偏远地区的计划需要修建一条超空间快速通道穿越你们这个星系。令人遗憾的是，你们居住的这颗行星属于被清除的范围。清除行动将在你们地球时间两分钟之内展开。谢谢。&lt;br&gt;
没有必要对此表现出惊慌。所有的计划表格和清除指令都已经在位于半人马座主星上的你们这个地区的规划部门里展示了50个地球年，所以你们有足够的时间提出任何正式的投诉意见。现在才开始慌乱已经太晚了，没有任何意义。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;!--kg-card-end: markdown--&gt;</content:encoded></item><item><title>Night x People x Drug (general)</title><description>我们这些活动无聊的很</description><link>http://localhost:2368/night-x-people-x-drug-general/</link><guid isPermaLink="false">5d344ad66f176d4d995c91d7</guid><category>me.life()</category><dc:creator>m0dulo</dc:creator><pubDate>Wed, 22 Jun 2016 11:25:00 GMT</pubDate><media:content url="http://localhost:2368/content/images/2019/07/244668033-they-want-to-give-us-life-in-pills.jpg" medium="image"/><content:encoded>&lt;!--kg-card-begin: markdown--&gt;&lt;img src="http://localhost:2368/content/images/2019/07/244668033-they-want-to-give-us-life-in-pills.jpg" alt="Night x People x Drug (general)"&gt;&lt;p&gt;先讲个大道理，我们这些活动无聊的很。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;最开始想感慨的东西很简单，只是在一次放荡自己浪费人生的时候恍然发觉玩乐和聚会是如此没有意义的活动：连说好听点的促进人际交往的价值都没有，只是互相借用在「大家一起」的心理躲藏在致梦致欢的状态里而已。这与千年前在路边喝醉的旅人、百年前吸食鸦片的地主，并无本质区别。恒古不变的是人跨越历史，却一直低级且错误地使用身体来获取「异常」—— 这么总结听上去就警示的多了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;原本是想再废几句话写写最近对人生的新认识，但打完后给删了；原因是那些话只是对事实的总结，而我还没想好由此应该得出的结论是什么；总而言之，对于人生的抽象意义，还是毫无头绪。&lt;/p&gt;
&lt;!--kg-card-end: markdown--&gt;</content:encoded></item><item><title>康德有关上帝存在的道德论证</title><description>fucking shit</description><link>http://localhost:2368/kang-de-you-guan-shang-di-cun-zai-de-dao-de-lun-zheng/</link><guid isPermaLink="false">5d344ff46f176d4d995c9204</guid><category>me.life()</category><dc:creator>m0dulo</dc:creator><pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:55:00 GMT</pubDate><media:content url="http://localhost:2368/content/images/2019/07/15767603189-119c-konigsberg-bismarckplatz-1914.jpg" medium="image"/><content:encoded>&lt;!--kg-card-begin: markdown--&gt;&lt;img src="http://localhost:2368/content/images/2019/07/15767603189-119c-konigsberg-bismarckplatz-1914.jpg" alt="康德有关上帝存在的道德论证"&gt;&lt;p&gt;我开始有点理解康德的意思，他认为，没有对上帝的信仰，我们的道德和正义感就没有了基础。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Well，不一定存在某个特定宗教意义上的上帝，但总的来说，如果没有一个外在的奖惩机制或者监督机构，我们的道德和正义感无非是我们自己想象出来的，对社会团体的美好愿景。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;越来越多的事情正在说明，道德和正义，对某些人而言根本就是放屁。法律和人的道义与本能在足够大的利益面前毫无约束力；所以如果我们坚持我们所认为的道理是“正确的”、“道德的”或正义的，那么除了诉诸社会价值观或外在评判机构以外别无他法。否则我们就将承认，虽然道德和正义感有其物质的，生物性的基础，但在是否能执行它上，我们是毫无为力的；我们只有尽可能地形成有力的执法机构并把这些道义编入法律之中，然后，碰运气地希望它们能起效。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;fucking shit&lt;/p&gt;
&lt;!--kg-card-end: markdown--&gt;</content:encoded></item><item><title>关于广电总局令Papi酱一个月内下架整改</title><description>制度是怎样塑造人，而被塑造的人又是如何维持这个制度的</description><link>http://localhost:2368/guangdian-papi-jiang/</link><guid isPermaLink="false">5d3453926f176d4d995c9210</guid><category>me.life()</category><dc:creator>m0dulo</dc:creator><pubDate>Wed, 20 Apr 2016 12:02:00 GMT</pubDate><media:content url="http://localhost:2368/content/images/2019/07/timg.jpg" medium="image"/><content:encoded>&lt;!--kg-card-begin: markdown--&gt;&lt;img src="http://localhost:2368/content/images/2019/07/timg.jpg" alt="关于广电总局令Papi酱一个月内下架整改"&gt;&lt;p&gt;papi酱是今年在微博上以拍短视频吐槽社会生活事情的一个po主。关于她的现实生活,知乎上有这样一段回答：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;其实Papi就是中戏的一位普通研究生，仅仅就是一位爱表演的挺逗的普通女孩儿。人家本科是中戏的，之后出来工作了几年，之后因为觉得“自己在社会混不下去”（这是她自己开玩笑这么说的）而重新考回中戏的研究生。她的情况根本不是排名第一的回答里所说的什么卖面膜的澳大利亚某高校艺术留学生。Papi就是一位普通的上海人，爸爸也是上海一位普通的媒体人，老公更是本科时的同班同学，也是普普通通的校园爱情啊。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;大概几天前，广电总局下令papi酱下线整改视频，理由是视频中频繁出现[CAO], 卧槽等粗俗词语；这件事发生在她拿到真格基金、罗辑思维、光源资本和星图资本联合注资1200万人民币之后大概一个月。&lt;br&gt;
其实我个人从来没完整地看过papi酱的任何一个视频，不过[我册那真是fuck了]这类精选语句倒是是不是出现在耳边。说实话倒也不是觉得这种粗俗，而是觉得，对我没啥营养：她要吐槽的事情我自己严肃全面地思考过，而她幽默的流行文化也不怎么对我胃口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这么说，但我对广电总局这次的行为，反而想法颇多。先摘抄一则知乎回答：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;很多人忽略的是，最大的问题不在于广电禁粗口，而在于广电根本没有真正禁粗口。所谓规则，不论好坏，首先要有统一的标准，就算有例外也应该有明确的限定，以说粗口禁papi酱是否合理暂且不提，既然不得爆粗口是规则，又没有指出可以爆粗口的场合，那就得付诸于各处，而不是想拍灭谁就拍灭谁，全凭一张嘴，这种没有标准不受控制的权力，是非常可怕的存在。八嘎呀路，是日本人很少会说的脏话，狗日的奶奶的满屏飞，抗日神剧都应该下架整改。老炮儿这等满口脏话的电影，就不应该上映。广电现在是新闻出版巴拉巴拉总局了，什么都管，四大名著中不乏粗口，全部该禁。然而，广电不会也不可能禁这些，所以禁粗口仅仅只是广电随意安置的一个理由，真相是，广电想挥刀就挥刀，想灭谁就灭谁，无关于粗口。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;赵国政党有一个毛病，或者说，一个特长：它们说的名词从来和地球上其他地方的普适理解不相符。举个例子，赵国的著名外交部发言人曾经说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不要拿法律当挡箭牌。问题的实质是有人唯恐天下不乱，想在中国闹事。对于抱有这种动机的人，我想什么法律也保护不了他&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果这句话的字面意思没错（事实上我不相信作为外交部发言人她的话会有什么是没经过大脑的），那么它传达的意思非常吓人：法律是给你们屁民互相犯事的时候用的，跟国家安全，党的统治地位有关的事情，法律说了不算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那好嘛，你就说贵国的宪法根本不是字典上定义的宪法，你这是独裁国家的辅助游戏说明而已——因为玩这个游戏的人根本不需要遵守这些次要规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;papi酱被广电下令整改，事实上和“无故抓人调查”以及“跳过法律步骤双规党员”是一回事，其本质都是越过号称是国家基本法律的东西，在执行法律未定义的程序，而把这套东西伸出国家安全的范围这么远，尚属罕见（我相信会变得越来越常见）。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;奥威尔所担心的预言的，和赫胥黎担心的预言的，能在一个国家同时出现，真是妙不可言啊。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;特别有意思的事，我们国家的人一边喜欢举报别人搞一言堂，一边又喜欢活在娱乐和流行文化里忘记现实的可怕——这两件事情能同时做到，我不得不佩服“适应能力极强”的我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此之外有一个答案提到了papi酱融资之后被下手的深层原因是投资方预期在往后推出竞价广告模式——也就是央视春晚的广告模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以广电内心的OS可能是：这个可是我们朝廷的赚钱方子，收益大过天，怎么能给你们刁民拿去用？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话要是这个事情出现在5年前，我是不会觉得奇怪的。毕竟当时讲和谐，树文明——说白了干的就是这样的事情，拿着公权以黑箱模式去禁掉一些跟广电总局在外宣布的原因毫无干系的作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是2016年的现在发生这种事情，我觉得非常糟糕——我已经觉得这个国家很糟糕的基础上——因为这是在我们的党执行了1年“法制”方针之后发生的事情。说实话，某近平上台这么久了，抓掉了这么多所谓的“贪官”，而自己家族还在用姐夫闷声发大财，已经够糟糕了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算抛开金钱利益不说，向法制迈进了这么久的今天，国家从上到下的产业依然笼罩在各个党的部门，无形无标准的——想砍谁就砍谁的——刀下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这个国家的民众有一个好，（不是跑得比西方记者快），跟自己无关人的恶事，总喜欢拍手称快。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;每次一个作品被封杀下架，都会有一大批粉丝哭骂广电。&lt;br&gt;
但是也会有海量的网友说：我也不喜欢ta，封杀得好；我没看过，支持封杀；我对ta无感，封就封了吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;上一波哭骂广电的，和下一波拍手称快的，经常是同一批人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，你就会理解：制度是怎样塑造人，而被塑造的人又是如何维持这个制度的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;最后，如果某位访问我博客的读者有心，可以去了解一下大洋对岸水生火热的美国社会的相关诉讼，Federal Communications Commission v. Fox Television Stations, Inc&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此贴一段节选自回答的结论概括：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;至于十四修正案（1868年通过）是什么，很惭愧，只作一点微小的解释。盖因此修正案实在过于博大精深，影响如此之深远，有第二次制宪之说。&lt;br&gt;
事实上，此修正案非常短，只有两页纸，五段话，但在各大法学院，它可以专门开一门课，学分和《刑法》一样多的课。在这里，我原文抄写当中被引用最多的一句话：不经正当法律程序，不得剥夺任何人的生命、自由或财产。&lt;br&gt;
&amp;quot;Nor shall any State deprive any person of life, liberty, or property, without due process of law.&amp;quot;&lt;br&gt;
美邦蛮夷之国，自废除黑奴，到种族平权、教育平权，再到堕胎、同性婚姻，甚至到选举纷争，最后数十页上百页的判决，其法理全部都基于这一修正案。而这么多的聪明人，花了先后十年的时间和数不清的资源，真正要争取的，并不只是在电视上说一句“操”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;最近赵国政府越来越激动，越来越收紧政策，相当让人怀疑有什么形式正在形成；看来这个社会仍旧需要周树人咆哮。&lt;/p&gt;
&lt;!--kg-card-end: markdown--&gt;</content:encoded></item><item><title>On Fate/Stay Night [UBW] 2014</title><description>相比于旧Stay Night和现在UBW的正式结局，我更喜欢Sunny Day的结局</description><link>http://localhost:2368/on-fate-stay-night-ubw-2014/</link><guid isPermaLink="false">5d3459af6f176d4d995c9268</guid><category>Anime</category><dc:creator>m0dulo</dc:creator><pubDate>Sat, 05 Dec 2015 12:30:00 GMT</pubDate><media:content url="http://localhost:2368/content/images/2019/07/WFV-0-8MQM2GJIQ4-G-I--9.png" medium="image"/><content:encoded>&lt;!--kg-card-begin: markdown--&gt;&lt;img src="http://localhost:2368/content/images/2019/07/WFV-0-8MQM2GJIQ4-G-I--9.png" alt="On Fate/Stay Night [UBW] 2014"&gt;&lt;p&gt;昨天 看到深夜补完了F/SN的2014版&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于旧Stay Night和现在UBW的正式结局，我更喜欢Sunny Day的结局&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Fate/Stay Night的叙事和其他优良作品一样让人感觉意犹未尽，简而言之就是角色饱满到读者很想自己脑补完他们的人生；比如甘城光辉游乐园，也是这样一部作品。仔细想来，Fate/Stay Night之所以造成这样的感觉，是因为士郎、凛以及他们的Servant的形象让日常生活的趣味望不到尽头：有绝对理想跨过无数障碍的人妻士郎、作为士郎老老师和恋人的傲娇凛加上来自不列颠的王；说到Saber，她和士郎在本作中的互动完全是隔靴搔痒的程度，逼着观众去玩游戏中的Saber线路。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;其实Fate/Stay Night的故事没那么优秀：比如极为缠绕的卫宫士郎和英灵卫宫的世界观大战，直到最后的最后，其实我依然不能理解；再比如其实对全世界来说，冬木市的圣杯战争是地域性的邪恶仪式，如果这样Fate作品的内涵难道就局限在友情和复杂的架空设定里？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Fate游戏的线路非常之多，并且总体而言阴暗悲观，有大量主角阵亡的路线，并且从没有结局拯救了所有人；更有很多可怕的细节，详情可见&lt;a href="https://www.zhihu.com/question/31434991"&gt;Fate/stay night 有什么细思恐极的细节？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其实这个故事本身就是这样的，在Fate的架空世界观下，确实有太多太多的故事可以发生，樱的悲剧，爱因兹贝伦家族的悲剧，言峰绮礼的命运；这些故事同时发生让Fate的世界线在传统的动画作品叙事当中不可能完美展现。而且正因为是同时的，即使做成开发世界也无济于事，因为这些角色的命运互相印象和牵制，结果就成为了只能多次重玩的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;总体而言我还是挺喜欢这个故事的，不论是为了人物的细腻刻画也好，或者是Ufo在原作游戏上倾注心血把故事线确定成了现在这样，表现了士郎在知道理想将背叛自己的情况下依然绝对要完成理想的蜕变，都是这部作品抓住我内心的地方。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;s&gt;敬用肘子挡住圣剑的极像自己的人&lt;/s&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到底，游戏和动画要一并欣赏才会完美，等之后看完全系列，再来感慨吧w&lt;/p&gt;
&lt;!--kg-card-end: markdown--&gt;</content:encoded></item><item><title>读异域镇魂曲</title><description>我特别喜欢游戏中色西蒙的完全圆环有关的小文章，以及瑟斯人的故事；他们透露着一种哲学的气息，让我想到维特根斯坦关于语言问题和哲学问题的论述。</description><link>http://localhost:2368/du-yi-yu-zhen-hun-qu/</link><guid isPermaLink="false">5d345c406f176d4d995c928c</guid><category>me.life()</category><dc:creator>m0dulo</dc:creator><pubDate>Tue, 10 Nov 2015 12:49:00 GMT</pubDate><media:content url="http://localhost:2368/content/images/2019/07/timg-1.jpg" medium="image"/><content:encoded>&lt;!--kg-card-begin: markdown--&gt;&lt;img src="http://localhost:2368/content/images/2019/07/timg-1.jpg" alt="读异域镇魂曲"&gt;&lt;p&gt;序: 什么是 &lt;a href="https://www.zhihu.com/question/31906946"&gt;异域镇魂曲&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我从没亲自玩过这款游戏: 一方面我出生的时间和游戏上市的时间相去甚远, 我无法接受游戏的画风和素材的图像质量; 另一方面, 游戏没有汉化且冗长, 有一个异域镇魂曲&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZkvZPwaswD0&amp;amp;list=PLzw_r3FRBpcOPmDhUkdf9YRE9PYpzaWz0"&gt;全游戏流程&lt;/a&gt;, 光是看长度就知道有多么不可能了.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这不影响我被介绍游戏的文章吸引, 并找到了&lt;a href="https://tieba.baidu.com/f?kw=%E5%BC%82%E5%9F%9F%E9%95%87%E9%AD%82%E6%9B%B2"&gt;贴吧-异域镇魂曲小说&lt;/a&gt;. 小说由游戏忠实粉丝根据全游戏流程完成, 包含台词翻译 (很可惜没有配足够的截图). 作者以合理的顺序完成了游戏中的任务, 甚至在每章结束时附上对本章的复盘和重要性总结.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还没有读完小说 (大概在60%)的地方. 目前的小说剧情已经展现出了一个错综复杂的个人在多元宇宙中的探索史 --- 他自己的过去和这个世界的过去. 但今次是想谈一谈小说中出现的一些哲学小故事.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要知道, 游戏发布于1999年, 在那时候, 玩家还有心情细细阅读台词. 小说的翻译充满了&amp;quot;英语翻译&amp;quot;的残留气息, 这甚至可以说是一件好事, 因为这让你能还原游戏中的阴森诡异气息 --- 主角无名氏在异界旅行过程中碰到的诸多事情充满悬疑, 让人不住去猜想种种诡异的背后是不是又与主角从前的生命有关.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感应结社是在法印城定居的一群注重于人生经验分享的人, 认为经验可以带给人智慧.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之, 大概一个月前我读完了这个小说。故事的大结局是有关主角和之前的无数自己分身一起，通过打败自己的凡人性，重新和凡人性合二为一，并且找到了自己归宿的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我特别喜欢游戏中色西蒙的完全圆环有关的小文章，以及瑟斯人的故事；他们透露着一种哲学的气息，让我想到维特根斯坦关于语言问题和哲学问题的论述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外我还很欣赏主角的伙伴来自不同种族，借着这些种族本身待人接物的不同表现和互动是反应出的种族特点，我甚至能想象得出多元宇宙的各个地方各种族是如何生活的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S 《异域镇魂曲》的精神续作：Torment: Tides of Numenera 即将发售，到时候会拜读（玩）一波的。&lt;/p&gt;
&lt;!--kg-card-end: markdown--&gt;</content:encoded></item></channel></rss>